[舊聞重溫] 譚塞德曾為埃塞極權效力八年，期間三次隱瞞霍亂疫情

幫極權隱瞞疫情，原來慣犯嚟

Twitter:
新聞全文 Link:

Candidate to Lead the W.H.O. Accused of Covering Up Epidemics

By Donald G. McNeil Jr.
May 13, 2017

A leading candidate to head the World Health Organization was accused this week of covering up three cholera epidemics in his home country, Ethiopia, when he was health minister — a charge that could seriously undermine his campaign to run the agency.

The accusation against Tedros Adhanom Ghebreyesus was made by a prominent global health expert who is also an informal adviser to Dr. David Nabarro, a rival candidate in the race for W.H.O. director general.

Lawrence O. Gostin, the director of the O’Neill Institute for National and Global Health Law at Georgetown University, called attention to Ethiopia’s long history of denying cholera outbreaks even as aid agencies scramble to contain them. Some of those outbreaks occurred on Dr. Tedros’s watch.

In an interview, Dr. Tedros, who was Ethiopia’s health minister from 2005 to 2012 and remains highly regarded for his accomplishments then, denied covering up cholera.

Outbreaks occurring in 2006, 2009 and 2011, he said, were only “acute watery diarrhea” in remote areas where laboratory testing “is difficult.” That is what the Ethiopian government said then and is saying now about an outbreak that began in January.

W.H.O. officials have complained privately that Ethiopian officials are not telling the truth about these outbreaks. Testing for Vibrio cholerae bacteria, which cause cholera, is simple and takes less than two days.

During earlier outbreaks, various news organizations, including The Guardian and The Washington Post, reported that unnamed Ethiopian officials were pressuring aid agencies to avoid using the word “cholera” and not to report the number of people affected.

But cholera bacteria were found in stool samples tested by outside experts. As soon as severe diarrhea began appearing in neighboring countries, the cause was identified as cholera.

United Nations officials said more aid could have been delivered to Ethiopia had the truth been told.

//Dr. Tedros, who uses his first name in his campaign, denied the cover-up accusation and said he was “not surprised at all but quite disappointed” that Dr. Nabarro’s camp — which he said included high-ranking British health officials — had switched to running what he called a “last-minute smear campaign.”

犀利囉，上次賴對手抹黑，今次賴台灣網軍

推

隔離 post

WHO 譚德塞: 「我被人罵，是因為台灣網軍針對我！」

邊個選呢條仆街出黎

蝗

push

唔怪得同支那一拍即合

譚德塞

譚德塞同志

譚得失
譚失德